**海基·科瓦莱宁**（，又譯**高華拉倫**，）
是职业赛车手，出生[芬兰](../Page/芬兰.md "wikilink")[苏奥穆斯萨尔米](../Page/苏奥穆斯萨尔米.md "wikilink")。从2005年至2009以来科瓦莱宁一直担任[麥拿倫車隊的三号试车手](../Page/麥拿倫車隊.md "wikilink")。2007年度第二站马来西亚大奖赛中科瓦莱宁名列第8，取得了加盟F1以来的第一个积分。2012年底和[卡特汉姆车队合约结束](../Page/卡特汉姆车队.md "wikilink")，降为该车队的试车手。

## F1前主要战绩

  - 2004年，获得尼桑世界赛的冠军，六次赢得分站赛胜利，9次杆位和10次最快圈速。同年开始担当雷诺车队试车手。
  - 2003年，开始参加尼桑世界赛，并获得年度车手亚军。在[澳门GP赛上获得亚军](../Page/澳門格蘭披治大賽車.md "wikilink")。
  - 2002年，首次参加英国方程式比赛，获得五次分站赛胜利，三次杆位和三次最快圈速，最终获得年度车手第三名。在同一年的澳门GP赛上获得亚军。
  - 2001年，首次参加英国[雷诺方程式赛车比赛](../Page/雷诺方程式赛车.md "wikilink")，获得两次分站赛冠军，两次杆位和三次创造最快圈速，并最终排在车手积分榜上的第四位。\[1\]

## 一級方程式生涯

科瓦萊宁在2005年加入雷諾車隊擔任試車手，取代了原先的 Frank Montagney。

2007年 在頭號車手 Fernando
Alonso加盟邁凱輪車隊，他順利拿下車隊的第二號車手席次，也在該年的日本站以第二名之姿，生涯首度站上頒獎台。

2008年轉到邁凱輪車隊與漢米爾頓搭檔，並在該年更上層樓，於匈牙利站拿下個人的首場分站冠軍，賽季總成績排名年度第七名。

2009年賽季他的表現非常糟糕，沒有站上頒獎台，賽季結束之後被麥凱輪車隊棄用，被新科世界冠軍Jenson Button 取代。

2010年將代表新加入的Lotus車隊出征，隊友是剛從豐田車隊轉來的 Jarno Trulli。

2012年底和[卡特汉姆车队合约结束](../Page/卡特汉姆车队.md "wikilink")，降为该车队的试车手。

2013赛季，代替受伤的[基米·莱科宁](../Page/基米·莱科宁.md "wikilink")，为[路特斯车队出战最后两场分站赛事](../Page/路特斯车队.md "wikilink")。

### 一级方程式各赛季成绩

([图例](../Page/:Template:F1_driver_results_legend.md "wikilink"))**粗體**為桿位出賽，*斜體*為最快圈速

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛季</p></th>
<th><p>车队</p></th>
<th><p>1</p></th>
<th><p>2</p></th>
<th><p>3</p></th>
<th><p>4</p></th>
<th><p>5</p></th>
<th><p>6</p></th>
<th><p>7</p></th>
<th><p>8</p></th>
<th><p>9</p></th>
<th><p>10</p></th>
<th><p>11</p></th>
<th><p>12</p></th>
<th><p>13</p></th>
<th><p>14</p></th>
<th><p>15</p></th>
<th><p>16</p></th>
<th><p>17</p></th>
<th><p>18</p></th>
<th><p>19</p></th>
<th><p>20</p></th>
<th><p>名次</p></th>
<th><p>积分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2007</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷诺车队.md" title="wikilink">雷诺车队</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a><br />
<small>10</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年马来西亞大奖赛.md" title="wikilink">馬</a><br />
<small>8</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年巴林大奖赛.md" title="wikilink">巴林</a><br />
<small>9</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>7</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年加拿大大奖赛.md" title="wikilink">加</a><br />
<small>4</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年美国大奖赛.md" title="wikilink">美</a><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年法国大奖赛.md" title="wikilink">法</a><br />
<small>15</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small>7</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年欧洲大奖赛.md" title="wikilink">欧</a><br />
<small>8</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small>8</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年土耳其大奖赛.md" title="wikilink">土</a><br />
<small>6</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年意大利大奖赛.md" title="wikilink">意</a><br />
<small>7</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>8</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>2</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small>9</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴西</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>'''第7</p></td>
<td><p>'''30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2008</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/麥拿倫車隊.md" title="wikilink">麥拿倫車隊</a></p></td>
<td><p><em><a href="../Page/2008年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a></em><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年马来西亞大奖赛.md" title="wikilink">馬</a><br />
<small>3</small></p></td>
<td><p><em><a href="../Page/2008年巴林大奖赛.md" title="wikilink">巴林</a></em><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年土耳其大奖赛.md" title="wikilink">土</a><br />
<small>12</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small>8</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年加拿大大奖赛.md" title="wikilink">加</a><br />
<small>9</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年法国大奖赛.md" title="wikilink">法</a><br />
<small>4</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年德国大奖赛.md" title="wikilink">德</a><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small>1</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年欧洲大奖赛.md" title="wikilink">欧</a><br />
<small>4</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>10</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年意大利大奖赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:意;zh-hk:意;zh-tw:義;}-</a><br />
<small>2</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年新加坡大奖赛.md" title="wikilink">新</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴西</a><br />
<small>7</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>第7</strong></p></td>
<td><p><strong>53</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2009年</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/麥拿倫車隊.md" title="wikilink">麥拿倫車隊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年马来西亞大奖赛.md" title="wikilink">馬</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年巴林大奖赛.md" title="wikilink">巴林</a><br />
<small>12</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年土耳其大奖赛.md" title="wikilink">土</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年德国大奖赛.md" title="wikilink">德</a><br />
<small>8</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small>5</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年欧洲大奖赛.md" title="wikilink">欧</a><br />
<small>4</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>6</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年意大利大奖赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:意;zh-hk:意;zh-tw:義;}-</a><br />
<small>6</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年新加坡大奖赛.md" title="wikilink">新</a><br />
<small>7</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>11</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴西</a><br />
<small>12</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年阿布扎比大奖赛.md" title="wikilink">阿</a><br />
<small>11</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>第12</strong></p></td>
<td><p><strong>22</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2010年</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蓮花車隊_(2010年).md" title="wikilink">蓮花車隊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年巴林大奖赛.md" title="wikilink">巴林</a><br />
<small>15</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年马来西亞大奖赛.md" title="wikilink">馬</a><br />
<small>NC</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>DNS</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年土耳其大奖赛.md" title="wikilink">土</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年加拿大大奖赛.md" title="wikilink">加</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年欧洲大奖赛.md" title="wikilink">欧</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年德国大奖赛.md" title="wikilink">德</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年意大利大奖赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:意;zh-hk:意;zh-tw:義;}-</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年新加坡大奖赛.md" title="wikilink">新</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>12</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年韩国大奖赛.md" title="wikilink">韩</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴西</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年阿布扎比大奖赛.md" title="wikilink">阿</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>第19</strong></p></td>
<td><p><strong>0</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2011年</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蓮花車隊_(2010年).md" title="wikilink">蓮花車隊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年马来西亞大奖赛.md" title="wikilink">馬</a><br />
<small>15</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年土耳其大奖赛.md" title="wikilink">土</a><br />
<small>19</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年加拿大大奖赛.md" title="wikilink">加</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年欧洲大奖赛.md" title="wikilink">欧</a><br />
<small>19</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年德国大奖赛.md" title="wikilink">德</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>15</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年意大利大奖赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:意;zh-hk:意;zh-tw:義;}-</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年新加坡大奖赛.md" title="wikilink">新</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年韩国大奖赛.md" title="wikilink">韩</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年印度大奖赛.md" title="wikilink">印</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年阿布扎比大奖赛.md" title="wikilink">阿</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴西</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>第22</strong></p></td>
<td><p><strong>0</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2012年</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡特汉姆车队.md" title="wikilink">卡特汉姆车队</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a><br />
<small>Ret</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年马来西亞大奖赛.md" title="wikilink">馬</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small>23</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年巴林大奖赛.md" title="wikilink">巴林</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>16</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年加拿大大奖赛.md" title="wikilink">加</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年欧洲大奖赛.md" title="wikilink">欧</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年德国大奖赛.md" title="wikilink">德</a><br />
<small>19</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年意大利大奖赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:意;zh-hk:意;zh-tw:義;}-</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年新加坡大奖赛.md" title="wikilink">新</a><br />
<small>15</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>15</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年韩国大奖赛.md" title="wikilink">韩</a><br />
<small>17</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年印度大奖赛.md" title="wikilink">印</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年阿布扎比大奖赛.md" title="wikilink">阿</a><br />
<small>13</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年美国大奖赛.md" title="wikilink">美</a><br />
<small>18</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><strong>第22</strong></p></td>
<td><p><strong>0</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年世界一级方程式锦标赛.md" title="wikilink">2013年</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡特汉姆车队.md" title="wikilink">卡特汉姆车队</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年澳大利亚大奖赛.md" title="wikilink">澳</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年马来西亚大奖赛.md" title="wikilink">马</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年中国大奖赛.md" title="wikilink">中</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年巴林大奖赛.md" title="wikilink">巴林</a><br />
<small>TD</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年西班牙大奖赛.md" title="wikilink">西</a><br />
<small>TD</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年摩纳哥大奖赛.md" title="wikilink">摩</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年加拿大大奖赛.md" title="wikilink">加</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年英国大奖赛.md" title="wikilink">英</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年德国大奖赛.md" title="wikilink">德</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年匈牙利大奖赛.md" title="wikilink">匈</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年比利时大奖赛.md" title="wikilink">比</a><br />
<small>TD</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年意大利大奖赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:意;zh-hk:意;zh-tw:義;}-</a><br />
<small>TD</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年新加坡大奖赛.md" title="wikilink">新</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年韩国大奖赛.md" title="wikilink">韩</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年日本大奖赛.md" title="wikilink">日</a><br />
<small>TD</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年印度大奖赛.md" title="wikilink">印</a><br />
<small></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年阿布扎比大奖赛.md" title="wikilink">阿</a><br />
<small>TD</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第 {{#switch: KOV</p></td>
<td><p>UPTO = 2013年巴西大奖赛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/路特斯车队.md" title="wikilink">路特斯车队</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2013年美国大奖赛.md" title="wikilink">美</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年巴西大奖赛.md" title="wikilink">巴西</a><br />
<small>14</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\*賽季進行中。

由於未能完成原定賽程的75%，車手只有一半分數。

未完赛，但已完成赛事总里程的90%。

## 参考资料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  - [Heikki Kovalainen Official
    Site](http://www.heikkikovalainen.net/eng/)
  - [Profile at Renault
    F1](https://web.archive.org/web/20061104195158/http://www.renaultf1.com/en/drivers/kovalainen/index.php?news=tcm:3-43219)

[Category:雷諾一級方程式車手](../Category/雷諾一級方程式車手.md "wikilink")
[Category:麥拉倫一級方程式車手](../Category/麥拉倫一級方程式車手.md "wikilink")
[Category:莲花一级方程式车手](../Category/莲花一级方程式车手.md "wikilink")
[Category:卡特汉姆一级方程式车手](../Category/卡特汉姆一级方程式车手.md "wikilink")
[Category:路特斯一级方程式车手](../Category/路特斯一级方程式车手.md "wikilink")
[Category:芬兰一级方程式车手](../Category/芬兰一级方程式车手.md "wikilink")

1.  [2007赛季车手资料
    雷诺车手科瓦莱宁](http://f1.sports.sohu.com/20070225/n248338350.shtml)
    搜狐赛车